[歷史上嘅今日]12月25號除咗係聖誕節，重係乜嘢日子？

開呢個post主要係想介紹幾件喺聖誕節發生嘅歷史事件，令大家知道今日除咗係聖誕節之外，喺歷史上重有其他意義
無論你喺聖誕節有好多活動，或者如果你同樓豬一樣，聖誕節自己一個過都好，希望呢個post可以為大家帶嚟知識同樂趣
其實樓豬都唔係好熟歷史以下內容由維基同其他網站整合而成，內容有錯請各位ching指正

目錄：
1. 香港日佔時期嘅開始
2. WWI聖誕節休戰時期
3.蘇聯領導人戈巴卓夫辭職
樓下會有詳細啲嘅介紹
鍾意嘅話可以留低正皮、幫手推post等其他人見到，或者同大家介紹其他有趣嘅歷史事件、講下12月25號對你嚟講有咩意義等

1. 香港淪陷，日佔時期嘅開始

79年前嘅今日，香港淪陷時期開始，開展3年8個月嘅香港日佔時期（1941年12月25號-1945年8月15號）。

其實香港喺投降前，有抵抗過日本皇軍，不過最後都無法扭轉局勢
呢場戰役稱為「香港保衛戰」

連登上面有好多講解香港保衛戰嘅高質post，可以睇返巴打嘅多圖post

補充資料：

2. 第一次世界大戰聖誕節休戰

聖誕節休戰指第一次世界大戰嘅西方戰線，喺1914年平安夜至聖誕節期間嘅官方休戰。

第一次休戰喺1914年12月24號嘅平安夜。德國士兵開始以聖誕飾物裝飾戰壕，然後唱聖誕歌慶祝，英國士兵就唱英文聖誕歌作回應。
休戰期間，一向敵對嘅德英、德法士兵除咗互相問候，交換食物、煙、酒、鈕扣同帽等記念品做禮物，英德士兵重一齊喺無人地帶踢波。

當時士兵嘅第一手記述(from wiki)：

英國嘅Sainsbury's超級市場重拍咗一套以聖誕節休戰為主題嘅廣告：

3. 蘇聯領導人戈巴卓夫辭職

蘇聯領導人戈巴卓夫於1991年12月25日辭職，
蘇聯最高蘇維埃於1991年12月26日號通過決議宣佈蘇聯停止存在，蘇聯正式解體。

1991年12月25號 戈巴卓夫辭職演講

最後一次蘇聯旗降旗，改為升起俄羅斯國旗

From wiki：

題外：

多謝睇到嚟呢度嘅你
如果有問題可以留言，樓豬睇到會盡力解答
或者等全能嘅連登仔幫手解答問題

George Michael 喺聖誕節死咗

推

呢個廣告好高質，低層士兵都只係普通人，對所謂既敵人係冇仇恨，大家都只係想開心過聖誕。
可惜呢次之後高層冇再批准呢啲停戰活動，戰況仲越黎越激烈

聖誕快樂

薯仔巴多謝幫推
你啲bio post好高質

巴打聖誕快樂

Agger
啲士兵唔係因為憎恨敵對嘅人而打仗，而係因為啲高層
士兵打生打死嘅時候，啲高層就喺度嘆緊

Push

中(華民)國行憲記念日

有心 push !

多謝巴打

好有心，幫手推一嘢先

多謝您帶尼知識同樂趣 圖文並茂 仲有片

今日毛主席生日

Boxing Day
毛誕節

想趁呢個post嘅機會講一樣嘢
蘇聯解體聲明假㗎
葉利欽同戈爾巴喬夫冇做過嗰個聲明

小弟無知一問，蘇聯解體聲明係咩嚟
啱啱走咗去search但搜尋唔到

13分鐘嗰段聲明

石硤尾邨大火都係12月25號……當年單野好似都幾轟動下……btw個post整理得唔錯……輕輕一推

呢邊Boxing Day 美國仲係25號

推推推

巴尼

推唔起

未睇先估香港黑色聖誕節

有冇台